# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024-2025, PhyloForester Contributors
# This file is distributed under the same license as the PhyloForester
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PhyloForester \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-05 16:23+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-05 16:30+0900\n"
"Last-Translator: Claude <noreply@anthropic.com>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../troubleshooting.rst:2
msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제 해결"

#: ../../troubleshooting.rst:4
msgid "This guide helps resolve common issues with PhyloForester."
msgstr "이 가이드는 PhyloForester의 일반적인 문제를 해결하는 데 도움을 줘요."

#: ../../troubleshooting.rst:7
msgid "Installation Issues"
msgstr "설치 문제"

#: ../../troubleshooting.rst:10
msgid "Application Won't Start"
msgstr "애플리케이션이 시작되지 않음"

#: ../../troubleshooting.rst:12 ../../troubleshooting.rst:235
msgid "**Windows:**"
msgstr "**Windows:**"

#: ../../troubleshooting.rst:14
msgid "Error: \"VCRUNTIME140.dll is missing\""
msgstr "오류: \"VCRUNTIME140.dll is missing\""

#: ../../troubleshooting.rst:16
msgid "Solution: Install Visual C++ Redistributable from Microsoft"
msgstr "해결 방법: Microsoft에서 Visual C++ Redistributable을 설치하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:18
msgid "Error: \"Application failed to start\""
msgstr "오류: \"Application failed to start\""

#: ../../troubleshooting.rst:20
msgid "Solution: Run as Administrator, check antivirus isn't blocking"
msgstr "해결 방법: 관리자 권한으로 실행하고, 백신 프로그램이 차단하지 않는지 확인하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:22 ../../troubleshooting.rst:238
#: ../../troubleshooting.rst:253
msgid "**macOS:**"
msgstr "**macOS:**"

#: ../../troubleshooting.rst:24
msgid "Error: \"App is damaged and can't be opened\""
msgstr "오류: \"App is damaged and can't be opened\""

#: ../../troubleshooting.rst:26
msgid "Solution: Run ``xattr -cr /path/to/PhyloForester.app``"
msgstr "해결 방법: ``xattr -cr /path/to/PhyloForester.app``을 실행하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:28
msgid "Error: \"Cannot verify developer\""
msgstr "오류: \"Cannot verify developer\""

#: ../../troubleshooting.rst:30
msgid "Solution: Right-click → Open (bypass Gatekeeper)"
msgstr "해결 방법: 오른쪽 클릭 → 열기 (Gatekeeper 우회)"

#: ../../troubleshooting.rst:32 ../../troubleshooting.rst:241
msgid "**Linux:**"
msgstr "**Linux:**"

#: ../../troubleshooting.rst:34
msgid "Error: \"error while loading shared libraries: libQt5Core.so.5\""
msgstr "오류: \"error while loading shared libraries: libQt5Core.so.5\""

#: ../../troubleshooting.rst:36
msgid "Solution: Install Qt5 libraries (see :doc:`installation`)"
msgstr "해결 방법: Qt5 라이브러리를 설치하세요 (:doc:`installation` 참조)"

#: ../../troubleshooting.rst:39
msgid "Python Source Installation Fails"
msgstr "Python 소스 설치 실패"

#: ../../troubleshooting.rst:41
msgid "Error: \"No module named 'PyQt5'\""
msgstr "오류: \"No module named 'PyQt5'\""

#: ../../troubleshooting.rst:43
msgid "Solution: ``pip install PyQt5``"
msgstr "해결 방법: ``pip install PyQt5``"

#: ../../troubleshooting.rst:45
msgid "Error: \"Microsoft Visual C++ 14.0 is required\" (Windows)"
msgstr "오류: \"Microsoft Visual C++ 14.0 is required\" (Windows)"

#: ../../troubleshooting.rst:47
msgid "Solution: Install Visual Studio Build Tools"
msgstr "해결 방법: Visual Studio Build Tools를 설치하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:50
msgid "Data Management Issues"
msgstr "데이터 관리 문제"

#: ../../troubleshooting.rst:53
msgid "Can't Open Database"
msgstr "데이터베이스를 열 수 없음"

#: ../../troubleshooting.rst:55
msgid "**Symptoms:** \"Failed to open database\" error"
msgstr "**증상:** \"Failed to open database\" 오류"

#: ../../troubleshooting.rst:57 ../../troubleshooting.rst:110
#: ../../troubleshooting.rst:119 ../../troubleshooting.rst:134
#: ../../troubleshooting.rst:223 ../../troubleshooting.rst:337
#: ../../troubleshooting.rst:348 ../../troubleshooting.rst:360
#: ../../troubleshooting.rst:372
msgid "**Solutions:**"
msgstr "**해결 방법:**"

#: ../../troubleshooting.rst:59
msgid "Check file permissions (read/write access)"
msgstr "파일 권한을 확인하세요 (읽기/쓰기 권한)"

#: ../../troubleshooting.rst:60
msgid ""
"Verify database file isn't corrupted: - Try opening in SQLite browser - "
"Restore from backup"
msgstr "데이터베이스 파일이 손상되지 않았는지 확인하세요: - SQLite 브라우저에서 열어보세요 - 백업에서 복원하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:63
msgid "Check disk space (database needs room to grow)"
msgstr "디스크 공간을 확인하세요 (데이터베이스가 커질 공간이 필요해요)"

#: ../../troubleshooting.rst:66
msgid "Database Corruption"
msgstr "데이터베이스 손상"

#: ../../troubleshooting.rst:68
msgid "**Symptoms:** Application crashes, data missing, errors on save"
msgstr "**증상:** 애플리케이션 충돌, 데이터 누락, 저장 시 오류"

#: ../../troubleshooting.rst:70
msgid "**Recovery:**"
msgstr "**복구:**"

#: ../../troubleshooting.rst:72 ../../troubleshooting.rst:213
msgid "Close PhyloForester"
msgstr "PhyloForester를 종료하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:73
msgid ""
"Locate database file: - Windows: "
"``C:\\\\Users\\\\<name>\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester\\\\PhyloForester.db``"
" - macOS/Linux: ``~/PaleoBytes/PhyloForester/PhyloForester.db``"
msgstr "데이터베이스 파일을 찾으세요: - Windows: ``C:\\\\Users\\\\<name>\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester\\\\PhyloForester.db`` - macOS/Linux: ``~/PaleoBytes/PhyloForester/PhyloForester.db``"

#: ../../troubleshooting.rst:76
msgid "Try SQLite recovery:"
msgstr "SQLite 복구를 시도하세요:"

#: ../../troubleshooting.rst:82
msgid "If corrupted, restore from backup"
msgstr "손상된 경우 백업에서 복원하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:84
msgid "**Prevention:**"
msgstr "**예방:**"

#: ../../troubleshooting.rst:86
msgid "Regular backups (copy .db file)"
msgstr "정기적으로 백업하세요 (.db 파일 복사)"

#: ../../troubleshooting.rst:87
msgid "Don't force-quit during saves"
msgstr "저장 중 강제 종료하지 마세요"

#: ../../troubleshooting.rst:88
msgid "Ensure sufficient disk space"
msgstr "충분한 디스크 공간을 확보하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:91
msgid "Import/Export Problems"
msgstr "가져오기/내보내기 문제"

#: ../../troubleshooting.rst:94
msgid "File Won't Import"
msgstr "파일을 가져올 수 없음"

#: ../../troubleshooting.rst:96
msgid "**Common causes:**"
msgstr "**일반적인 원인:**"

#: ../../troubleshooting.rst:98
msgid "**Unsupported format**"
msgstr "**지원되지 않는 형식**"

#: ../../troubleshooting.rst:100
msgid "Check file extension (.nex, .phy, .tnt)"
msgstr "파일 확장자를 확인하세요 (.nex, .phy, .tnt)"

#: ../../troubleshooting.rst:102
msgid "**Malformed file**"
msgstr "**잘못된 파일 형식**"

#: ../../troubleshooting.rst:104
msgid "Validate format with text editor"
msgstr "텍스트 편집기에서 형식을 검증하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:106
msgid "**Encoding issues**"
msgstr "**인코딩 문제**"

#: ../../troubleshooting.rst:108
msgid "Try UTF-8 or ASCII encoding"
msgstr "UTF-8 또는 ASCII 인코딩을 시도하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:112
msgid "Check log messages for specific errors"
msgstr "로그 메시지에서 구체적인 오류를 확인하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:113
msgid "Try opening file in text editor"
msgstr "텍스트 편집기에서 파일을 열어보세요"

#: ../../troubleshooting.rst:114
msgid "Convert to Nexus format (most robust)"
msgstr "Nexus 형식으로 변환하세요 (가장 안정적)"

#: ../../troubleshooting.rst:117
msgid "Export Fails"
msgstr "내보내기 실패"

#: ../../troubleshooting.rst:121
msgid "Check write permissions in destination folder"
msgstr "대상 폴더의 쓰기 권한을 확인하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:122
msgid "Verify disk space available"
msgstr "사용 가능한 디스크 공간을 확인하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:123
msgid "Try different export format"
msgstr "다른 내보내기 형식을 시도하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:124
msgid "Use simpler filename (no special characters)"
msgstr "간단한 파일명을 사용하세요 (특수 문자 없이)"

#: ../../troubleshooting.rst:127
msgid "Analysis Issues"
msgstr "분석 문제"

#: ../../troubleshooting.rst:130
msgid "External Software Not Found"
msgstr "외부 소프트웨어를 찾을 수 없음"

#: ../../troubleshooting.rst:132
msgid "**Symptoms:** \"TNT not found\" or similar error"
msgstr "**증상:** \"TNT not found\" 또는 유사한 오류"

#: ../../troubleshooting.rst:136
msgid ""
"**Set software path:** - Edit → Preferences - Browse to executable "
"location - Click OK"
msgstr "**소프트웨어 경로 설정:** - 편집 → 환경설정 - 실행 파일 위치로 이동 - 확인 클릭"

#: ../../troubleshooting.rst:141
msgid ""
"**Verify executable:** - Run software from command line - Check file "
"permissions (execute bit on Linux/macOS)"
msgstr "**실행 파일 확인:** - 명령줄에서 소프트웨어를 실행해보세요 - 파일 권한을 확인하세요 (Linux/macOS에서 실행 권한)"

#: ../../troubleshooting.rst:145
msgid ""
"**Check spelling:** - Windows: ``tnt.exe`` - Linux/macOS: ``tnt`` (no "
"extension)"
msgstr "**철자 확인:** - Windows: ``tnt.exe`` - Linux/macOS: ``tnt`` (확장자 없음)"

#: ../../troubleshooting.rst:150
msgid "Analysis Fails to Start"
msgstr "분석 시작 실패"

#: ../../troubleshooting.rst:152 ../../troubleshooting.rst:247
#: ../../troubleshooting.rst:262 ../../troubleshooting.rst:285
msgid "**Check:**"
msgstr "**확인 사항:**"

#: ../../troubleshooting.rst:154
msgid "Datamatrix has data (not empty)"
msgstr "데이터매트릭스에 데이터가 있는지 (비어있지 않음)"

#: ../../troubleshooting.rst:155
msgid "External software path correct"
msgstr "외부 소프트웨어 경로가 올바른지"

#: ../../troubleshooting.rst:156
msgid "No special characters in project/datamatrix names"
msgstr "프로젝트/데이터매트릭스 이름에 특수 문자가 없는지"

#: ../../troubleshooting.rst:157
msgid "Sufficient disk space for output files"
msgstr "출력 파일을 위한 충분한 디스크 공간이 있는지"

#: ../../troubleshooting.rst:159
msgid "**Look in Log tab for error messages**"
msgstr "**로그 탭에서 오류 메시지를 확인하세요**"

#: ../../troubleshooting.rst:162
msgid "Analysis Runs but No Results"
msgstr "분석이 실행되지만 결과가 없음"

#: ../../troubleshooting.rst:164
msgid "**Possible causes:**"
msgstr "**가능한 원인:**"

#: ../../troubleshooting.rst:166
msgid ""
"**No trees found** (parsimony) - Data may be too homogeneous - Try more "
"replicates"
msgstr "**트리를 찾을 수 없음** (parsimony) - 데이터가 너무 동질적일 수 있어요 - 더 많은 반복 시도를 해보세요"

#: ../../troubleshooting.rst:170
msgid ""
"**Analysis stopped prematurely** - Check if you clicked Stop - Check "
"system resources"
msgstr "**분석이 조기 종료됨** - 중지 버튼을 클릭했는지 확인하세요 - 시스템 리소스를 확인하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:174
msgid ""
"**Output parsing failed** - Check Log tab for raw output - May need "
"software update"
msgstr "**출력 파싱 실패** - 로그 탭에서 원본 출력을 확인하세요 - 소프트웨어 업데이트가 필요할 수 있어요"

#: ../../troubleshooting.rst:179
msgid "Analysis Takes Too Long"
msgstr "분석 시간이 너무 오래 걸림"

#: ../../troubleshooting.rst:181
msgid "**For Parsimony:**"
msgstr "**Parsimony의 경우:**"

#: ../../troubleshooting.rst:183
msgid "Should complete in seconds-minutes"
msgstr "몇 초에서 몇 분 안에 완료되어야 해요"

#: ../../troubleshooting.rst:184
msgid "If stuck, reduce Hold parameter"
msgstr "멈춘 경우 Hold 매개변수를 줄이세요"

#: ../../troubleshooting.rst:186
msgid "**For Maximum Likelihood:**"
msgstr "**Maximum Likelihood의 경우:**"

#: ../../troubleshooting.rst:188
msgid "Can take minutes-hours"
msgstr "몇 분에서 몇 시간 걸릴 수 있어요"

#: ../../troubleshooting.rst:189
msgid "Reduce bootstrap replicates for testing"
msgstr "테스트를 위해 부트스트랩 반복 횟수를 줄이세요"

#: ../../troubleshooting.rst:190
msgid "Use \"Fast\" algorithm option"
msgstr "\"Fast\" 알고리즘 옵션을 사용하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:192
msgid "**For Bayesian:**"
msgstr "**Bayesian의 경우:**"

#: ../../troubleshooting.rst:194
msgid "Expected to take hours-days"
msgstr "몇 시간에서 며칠 걸릴 것으로 예상돼요"

#: ../../troubleshooting.rst:195
msgid "Check convergence periodically"
msgstr "주기적으로 수렴을 확인하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:196
msgid "Can stop and resume (in MrBayes directly)"
msgstr "중지하고 재개할 수 있어요 (MrBayes에서 직접)"

#: ../../troubleshooting.rst:198
msgid "Solutions:"
msgstr "해결 방법:"

#: ../../troubleshooting.rst:200
msgid "Reduce dataset size for testing"
msgstr "테스트를 위해 데이터셋 크기를 줄이세요"

#: ../../troubleshooting.rst:201
msgid "Use faster computer"
msgstr "더 빠른 컴퓨터를 사용하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:202
msgid "Run overnight"
msgstr "밤새 실행하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:203
msgid "Consider cloud computing for large datasets"
msgstr "대용량 데이터셋의 경우 클라우드 컴퓨팅을 고려하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:206
msgid "UI and Display Issues"
msgstr "UI 및 화면 표시 문제"

#: ../../troubleshooting.rst:209
msgid "Window Layout Broken"
msgstr "창 레이아웃 손상"

#: ../../troubleshooting.rst:211
msgid "Reset window geometry:"
msgstr "창 크기 및 위치 초기화:"

#: ../../troubleshooting.rst:214
msgid ""
"Delete settings file: - Windows: "
"``C:\\\\Users\\\\<name>\\\\AppData\\\\Roaming\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester``"
" - macOS: ``~/Library/Preferences/com.paleobytes.PhyloForester.plist`` - "
"Linux: ``~/.config/PaleoBytes/PhyloForester.conf``"
msgstr "설정 파일을 삭제하세요: - Windows: ``C:\\\\Users\\\\<name>\\\\AppData\\\\Roaming\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester`` - macOS: ``~/Library/Preferences/com.paleobytes.PhyloForester.plist`` - Linux: ``~/.config/PaleoBytes/PhyloForester.conf``"

#: ../../troubleshooting.rst:218
msgid "Restart PhyloForester"
msgstr "PhyloForester를 재시작하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:221
msgid "Trees Not Displaying"
msgstr "트리가 표시되지 않음"

#: ../../troubleshooting.rst:225
msgid "Check if tree data exists (look in Log)"
msgstr "트리 데이터가 존재하는지 확인하세요 (로그에서 확인)"

#: ../../troubleshooting.rst:226
msgid "Try different tree from list"
msgstr "목록에서 다른 트리를 시도하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:227
msgid "Export tree as Newick, verify it's valid"
msgstr "트리를 Newick으로 내보내고 유효한지 확인하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:228 ../../troubleshooting.rst:280
msgid "Restart application"
msgstr "애플리케이션을 재시작하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:231
msgid "Text Too Small/Large"
msgstr "텍스트가 너무 작거나 큼"

#: ../../troubleshooting.rst:233
msgid "Adjust with system DPI settings:"
msgstr "시스템 DPI 설정으로 조정하세요:"

#: ../../troubleshooting.rst:236
msgid "Settings → Display → Scale"
msgstr "설정 → 디스플레이 → 배율"

#: ../../troubleshooting.rst:239
msgid "System Preferences → Displays → Resolution"
msgstr "시스템 환경설정 → 디스플레이 → 해상도"

#: ../../troubleshooting.rst:242
msgid "Desktop environment settings"
msgstr "데스크톱 환경 설정"

#: ../../troubleshooting.rst:245
msgid "Keyboard Shortcuts Not Working"
msgstr "키보드 단축키가 작동하지 않음"

#: ../../troubleshooting.rst:249
msgid "Focus is in correct window/widget"
msgstr "포커스가 올바른 창/위젯에 있는지"

#: ../../troubleshooting.rst:250
msgid "No conflicting OS shortcuts"
msgstr "OS 단축키와 충돌하지 않는지"

#: ../../troubleshooting.rst:251
msgid "NumLock state (if using numpad)"
msgstr "NumLock 상태 (넘패드 사용 시)"

#: ../../troubleshooting.rst:254
msgid "Ctrl shortcuts may need Cmd instead"
msgstr "Ctrl 단축키 대신 Cmd를 사용해야 할 수 있어요"

#: ../../troubleshooting.rst:257
msgid "Datamatrix Editor Issues"
msgstr "데이터매트릭스 편집기 문제"

#: ../../troubleshooting.rst:260
msgid "Can't Edit Cells"
msgstr "셀을 편집할 수 없음"

#: ../../troubleshooting.rst:264
msgid "Datamatrix is open in edit mode (not view-only)"
msgstr "데이터매트릭스가 편집 모드로 열려있는지 (읽기 전용이 아님)"

#: ../../troubleshooting.rst:265
msgid "Cell is selected (click once to select)"
msgstr "셀이 선택되어 있는지 (한 번 클릭하여 선택)"

#: ../../troubleshooting.rst:266
msgid "No dialog box hidden behind"
msgstr "뒤에 숨겨진 대화 상자가 없는지"

#: ../../troubleshooting.rst:269
msgid "Undo/Redo Not Working"
msgstr "실행 취소/다시 실행이 작동하지 않음"

#: ../../troubleshooting.rst:271
msgid "**Limitations:**"
msgstr "**제한 사항:**"

#: ../../troubleshooting.rst:273
msgid "Only works within a single editing session"
msgstr "단일 편집 세션 내에서만 작동해요"

#: ../../troubleshooting.rst:274
msgid "Closing editor clears undo history"
msgstr "편집기를 닫으면 실행 취소 기록이 지워져요"

#: ../../troubleshooting.rst:275
msgid "Max undo stack size: 50 operations"
msgstr "최대 실행 취소 스택 크기: 50개 작업"

#: ../../troubleshooting.rst:277
msgid "**If broken:**"
msgstr "**작동하지 않는 경우:**"

#: ../../troubleshooting.rst:279
msgid "Save and reopen editor"
msgstr "저장하고 편집기를 다시 여세요"

#: ../../troubleshooting.rst:283
msgid "Copy/Paste Not Working"
msgstr "복사/붙여넣기가 작동하지 않음"

#: ../../troubleshooting.rst:287
msgid "Cells are selected (should be highlighted)"
msgstr "셀이 선택되어 있는지 (강조 표시되어야 함)"

#: ../../troubleshooting.rst:288
msgid "Clipboard has data (paste elsewhere to verify)"
msgstr "클립보드에 데이터가 있는지 (다른 곳에 붙여넣어 확인)"

#: ../../troubleshooting.rst:289
msgid "Format is compatible (tab-delimited for cross-app)"
msgstr "형식이 호환되는지 (앱 간 전송은 탭 구분)"

#: ../../troubleshooting.rst:291
msgid "**Workaround:**"
msgstr "**해결책:**"

#: ../../troubleshooting.rst:293
msgid "Use Export/Import for large data transfers"
msgstr "대용량 데이터 전송은 내보내기/가져오기를 사용하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:294
msgid "Copy through external text editor"
msgstr "외부 텍스트 편집기를 통해 복사하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:297
msgid "Performance Issues"
msgstr "성능 문제"

#: ../../troubleshooting.rst:300
msgid "Application Slow"
msgstr "애플리케이션이 느림"

#: ../../troubleshooting.rst:302
msgid "**Causes and solutions:**"
msgstr "**원인 및 해결 방법:**"

#: ../../troubleshooting.rst:304
msgid "**Large database** - Archive old projects - Split into multiple databases"
msgstr "**대용량 데이터베이스** - 오래된 프로젝트를 보관하세요 - 여러 데이터베이스로 분할하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:308
msgid ""
"**Many trees in analysis** - Limit trees saved (Hold parameter) - Delete "
"old analyses"
msgstr "**분석에 트리가 많음** - 저장되는 트리 수를 제한하세요 (Hold 매개변수) - 오래된 분석을 삭제하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:312
msgid "**Insufficient RAM** - Close other applications - Upgrade hardware"
msgstr "**RAM 부족** - 다른 애플리케이션을 종료하세요 - 하드웨어를 업그레이드하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:316
msgid "**Slow disk** - Move database to SSD - Defragment disk (Windows)"
msgstr "**느린 디스크** - 데이터베이스를 SSD로 이동하세요 - 디스크 조각 모음 (Windows)"

#: ../../troubleshooting.rst:321
msgid "Tree Rendering Slow"
msgstr "트리 렌더링이 느림"

#: ../../troubleshooting.rst:323
msgid "**For large trees (>100 taxa):**"
msgstr "**큰 트리의 경우 (>100 분류군):**"

#: ../../troubleshooting.rst:325
msgid "Disable character mapping temporarily"
msgstr "일시적으로 형질 매핑을 비활성화하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:326
msgid "Export as Newick, view in specialized viewer"
msgstr "Newick으로 내보내고 전문 뷰어에서 보세요"

#: ../../troubleshooting.rst:327
msgid "Use summary trees (consensus) instead of all trees"
msgstr "모든 트리 대신 요약 트리(합의 트리)를 사용하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:330
msgid "Error Messages"
msgstr "오류 메시지"

#: ../../troubleshooting.rst:333
msgid "\"Permission Denied\""
msgstr "\"Permission Denied\""

#: ../../troubleshooting.rst:335
msgid "**Cause:** Insufficient file system permissions"
msgstr "**원인:** 파일 시스템 권한 부족"

#: ../../troubleshooting.rst:339
msgid "Run PhyloForester with elevated permissions"
msgstr "상승된 권한으로 PhyloForester를 실행하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:340
msgid "Move database to folder with write access"
msgstr "쓰기 권한이 있는 폴더로 데이터베이스를 이동하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:341
msgid "Check file isn't open in another program"
msgstr "파일이 다른 프로그램에서 열려있지 않은지 확인하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:344
msgid "\"Out of Memory\""
msgstr "\"Out of Memory\""

#: ../../troubleshooting.rst:346
msgid "**Cause:** Not enough RAM for operation"
msgstr "**원인:** 작업을 수행하기에 RAM이 부족함"

#: ../../troubleshooting.rst:350
msgid "Close other applications"
msgstr "다른 애플리케이션을 종료하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:351
msgid "Reduce dataset size"
msgstr "데이터셋 크기를 줄이세요"

#: ../../troubleshooting.rst:352
msgid "Increase virtual memory/swap"
msgstr "가상 메모리/스왑을 늘리세요"

#: ../../troubleshooting.rst:353
msgid "Use 64-bit version (if available)"
msgstr "64비트 버전을 사용하세요 (사용 가능한 경우)"

#: ../../troubleshooting.rst:356
msgid "\"Database Locked\""
msgstr "\"Database Locked\""

#: ../../troubleshooting.rst:358
msgid "**Cause:** Another process accessing database"
msgstr "**원인:** 다른 프로세스가 데이터베이스에 접근 중"

#: ../../troubleshooting.rst:362
msgid "Close all PhyloForester instances"
msgstr "모든 PhyloForester 인스턴스를 종료하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:363
msgid "Kill zombie processes"
msgstr "좀비 프로세스를 종료하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:364
msgid "Restart computer"
msgstr "컴퓨터를 재시작하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:365
msgid "Copy database to new location"
msgstr "데이터베이스를 새 위치로 복사하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:368
msgid "\"Invalid Datamatrix\""
msgstr "\"Invalid Datamatrix\""

#: ../../troubleshooting.rst:370
msgid "**Cause:** Data format issue"
msgstr "**원인:** 데이터 형식 문제"

#: ../../troubleshooting.rst:374
msgid ""
"Check for: - Inconsistent row lengths - Invalid characters - Missing "
"taxa/character names"
msgstr "확인 사항: - 일관되지 않은 행 길이 - 유효하지 않은 문자 - 누락된 분류군/형질 이름"

#: ../../troubleshooting.rst:378
msgid "Re-import from original file"
msgstr "원본 파일에서 다시 가져오세요"

#: ../../troubleshooting.rst:379
msgid "Recreate datamatrix manually"
msgstr "데이터매트릭스를 수동으로 다시 생성하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:382
msgid "Reporting Bugs"
msgstr "버그 보고"

#: ../../troubleshooting.rst:384
msgid "If you encounter a persistent issue:"
msgstr "지속적인 문제가 발생하는 경우:"

#: ../../troubleshooting.rst:386
msgid ""
"Check if issue is already reported: "
"https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/issues"
msgstr "문제가 이미 보고되었는지 확인하세요: https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/issues"

#: ../../troubleshooting.rst:387
msgid ""
"Create new issue with: - PhyloForester version (Help → About) - Operating"
" system and version - Steps to reproduce - Error messages (exact text) - "
"Log files (if available) - Screenshots"
msgstr "다음 정보와 함께 새 이슈를 생성하세요: - PhyloForester 버전 (도움말 → 정보) - 운영 체제 및 버전 - 재현 단계 - 오류 메시지 (정확한 텍스트) - 로그 파일 (가능한 경우) - 스크린샷"

#: ../../troubleshooting.rst:395
msgid "**Logs location:**"
msgstr "**로그 위치:**"

#: ../../troubleshooting.rst:397
msgid ""
"Windows: "
"``C:\\\\Users\\\\<name>\\\\AppData\\\\Local\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester\\\\Logs``"
msgstr "Windows: ``C:\\\\Users\\\\<name>\\\\AppData\\\\Local\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester\\\\Logs``"

#: ../../troubleshooting.rst:398
msgid "macOS/Linux: ``~/.local/share/PaleoBytes/PhyloForester/Logs``"
msgstr "macOS/Linux: ``~/.local/share/PaleoBytes/PhyloForester/Logs``"

#: ../../troubleshooting.rst:401
msgid "Getting Help"
msgstr "도움 받기"

#: ../../troubleshooting.rst:403
msgid "**Documentation**: https://jikhanjung.github.io/PhyloForester/"
msgstr "**문서**: https://jikhanjung.github.io/PhyloForester/"

#: ../../troubleshooting.rst:404
msgid "**Issues**: https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/issues"
msgstr "**이슈**: https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/issues"

#: ../../troubleshooting.rst:405
msgid "**Email**: (if provided by maintainers)"
msgstr "**이메일**: (관리자가 제공하는 경우)"

#: ../../troubleshooting.rst:407
msgid "When asking for help, include:"
msgstr "도움을 요청할 때 다음 정보를 포함하세요:"

#: ../../troubleshooting.rst:409
msgid "What you were trying to do"
msgstr "무엇을 하려고 했는지"

#: ../../troubleshooting.rst:410
msgid "What you expected to happen"
msgstr "어떤 일이 일어날 것으로 예상했는지"

#: ../../troubleshooting.rst:411
msgid "What actually happened"
msgstr "실제로 어떤 일이 일어났는지"

#: ../../troubleshooting.rst:412
msgid "Error messages"
msgstr "오류 메시지"

#: ../../troubleshooting.rst:413
msgid "PhyloForester version"
msgstr "PhyloForester 버전"

#: ../../troubleshooting.rst:414
msgid "Operating system"
msgstr "운영 체제"

#: ../../troubleshooting.rst:417
msgid "Next Steps"
msgstr "다음 단계"

#: ../../troubleshooting.rst:419
msgid "Return to :doc:`user_guide` for general usage"
msgstr "일반적인 사용법은 :doc:`user_guide`를 참조하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:420
msgid "See :doc:`analysis_guide` for analysis-specific help"
msgstr "분석 관련 도움말은 :doc:`analysis_guide`를 참조하세요"

#: ../../troubleshooting.rst:421
msgid "See :doc:`developer_guide` for advanced troubleshooting"
msgstr "고급 문제 해결은 :doc:`developer_guide`를 참조하세요"
